\textbf{Resumen}:

El objetivo principal de este trabajo de fin de grado es la realización de una aplicación Android escrita en Lua con la que gestionar partidas de juegos de mesa.

La aplicación permitirá a los usuarios descubrir partidas de juegos de mesa que vayan a tener lugar en un entorno cercano a ellos, con el fin de reunirse en persona y jugar. Además, la aplicación contará con funciones básicas en base a los perfiles de los usuarios, como la posibilidad de añadir/eliminar juegos de mesa de su propiedad, añadir/eliminar amigos, y crear o unirse a partidas de juegos de mesa, ya sean de amigos agregados o partidas cercanas descubiertas.

Por otra parte, la información de los usuarios y sus preferencias que es usada y gestionada por la aplicación se almacenará en una base de datos MySQL.
\\

\textbf{Palabras claves}: aplicación, Android, Lua, MySQL, juegos de mesa


\vspace{1cm}

\begin{center}
    \rule{0.5\textwidth}{.4pt}
\end{center}

\vspace{1cm}


\textbf{Abstract}:

The main objective of this final degree project is the development of an Android application written in Lua to manage board game games.

The application will allow users to discover board game games that will take place in an environment close to them, in order to meet in person and play. In addition, the application will have basic functions based on user profiles, such as the ability to add/remove board games, add/remove friends, and create or join board game games, either from added friends or discovered nearby games.

On the other hand, user information and preferences that are used and managed by the application will be stored in a MySQL database.
\\

\textbf{Keywords}: application, Android, Lua, MySQL, board games
